華納兄弟影業宣布 2021 全年度電影都將於 HBO Max 與戲院同步登場

核彈級消息。

12 月 17 日，台灣觀眾即將迎來等待已久的強片《神力女超人1984》（Wonder Woman 1984）上映戲院，而北美地區也將在華納媒體集團的自家串流服務 HBO Max 同步上架，當人們才剛剛討論這個極具破壞性的行為沒多久，我們才發現這不單單只是一個個案，甚至只是骨牌效應的一個開始。

根據綜藝報的報導，華納兄弟影業將在接下來的 12 個月都將延續這個上映策略，也就是 2021 年全年度表訂的院線電影都將在 HBO Max 以及戲院同步上映、上架，因此包括了《駭客任務4》（Matrix 4）、《沙丘》（Dune）、《紐約高地》（In the Heights）、《黑道家族》前傳電影《The Many Saints of Newark》...等片，都能同一時間在線上串流平台以及戲院看到。這個巨大的決定無疑來自目前全世界因為新冠肺炎疫情而造成的影響始終沒有趨緩，甚至隨著入冬而更加嚴峻，因此華納媒體集團大膽的將籌碼轉移到新戰場 — 串流大戰上面。

2021 年華納兄弟影業的上映電影還包括了丹佐華盛頓（Denzel Washington）新作《The Little Things》、丹尼爾卡盧亞（Daniel Kaluuya）主演黑豹黨電影《Judas and the Black Messiah》、《湯姆貓與傑利鼠》（Tom and Jerry）、《哥吉拉對金剛》（Gozilla vs. Kong）、《魔宮帝國》（Mortal Kombat）、安潔莉娜裘莉（Angelina Jolie）主演的《Those Who Wish Me Dead》、《厲陰宅3：是惡魔逼我的》（The Conjuring: The Devil Made Me Do It）以及《怪物奇兵2》（Space Jam: A New Legacy）…等片。

詳細上架內容，也是延續《神力女超人1984》的模式，HBO Max 的用戶可以有 31 天的時間觀賞院線作品，一旦 31 天過後就只能在戲院觀賞直到下片並且推出家庭影音產品。華納媒體集團執行長安薩爾諾夫（Ann Sarnoff）表示這只是「特殊的一年計劃」，此項政策並不會繼續延續到 2022 年，單純是因為疫情關係而做出的特殊決定。

安薩爾諾夫在一份聲明中表示：「我們生活在前所未有的時代，需要創造性的解決方案，包括華納兄弟影業集團的這項新計劃，沒有人比我們更希望電影回到大銀幕。我們知道，新作品是戲院的命脈，但我們必須在現實與美國大多數戲院在 2021 年之前產能減少的現實之間取得平衡。」

「通過這獨特的一年計劃，我們可以為合作夥伴穩定提供世界最棒的電影內容，以支持我們的合作夥伴進行放映，同時還為可能無法進入電影院或還沒有準備好回到電影院的電影觀眾，有機會觀看我們 2021 年令人驚嘆的電影。」安薩爾諾夫補充。

此舉一定會對 HBO Max 帶來大量的全新用戶，對於一個剛剛上線的串流平台來說是一個非常好的成長機會，但是同時也必須承擔無法在北美獲得票房收益的損失，但全年度的電影都採用此辦法，絕對也會增加使用者的黏著度，因此其主要競爭對手 Disney+、APPLE TV+ 甚至是領導品牌 NETFLIX 會以什麼樣的方式應對、跟進，相當令人好奇。

咁香港 睇唔睇到 HBO Go/ Now E

戲院RIp

執得

612基金可動用結餘只剩1,765 萬

轉晒4D咪得

之前賺嘅人民幣夠唔夠cover今次或今後武漢肺炎做成嘅損失

咁我更加唔會幫襯

佢套joker都冇得大陸上la

因華納依個步署
老美本土hbomax
將會cut左7日免費試睇

HBOMax套戲一出就有老翻

驚10幾年之後就冇曬戲院

又唔會既
始終大銀幕 imax 4d 音響個種享受都係好難取代到
情侶拍拖都唔可以無左戲院

香港人麻煩繼續去戲院睇
Hbo go=/= hbo max

票價唔減等執

HBO有冇4K HDR?

Wonder Woman 1984 will be the first title that HBO Max streams in 4K
With full support for Dolby Vision and Atmos

爆谷片係屋企睇冇咁好睇

hbo go 呢舊世紀垃圾真係廢撚到笑
2020年無4K都算
仲要連1080p都可以成日播播下變番SD畫質
咁撚過氣既產物快撚D out啦

根本一早要啦！ 尤其依家周圍都瘟疫

Space Jam: A New Legacy

但hbo max 都冇4K